\section{Previous work}
folk har jobbet med dette i 12 år, og derfor er det mye som har skjedd, men det viktigste er?


When this thesis was started, in january, the server control system was developed in Matlab. The server could connect to one robot with the use of a bluetooth-dongle. If the user wanted to connect to several robots, several instances of the Matlab server application had to be started, one instance of Matlab per robot. The different Matlab instances, that ran on the same computer, communicated with each other via TCP. This approach requires a lot of computer resources and scales badly when more robots should cooperate.

The Matlab software relied on a third-party toolbox ``Centre for Autonomous System Toolbox'' first introduced in a project done by Syvertsen in 2005 \cite{syvertsen}. The system was then extended by Syvertsen in 2006, Magnussen in 2007, Bakken in 2008, Tusvik and Tøraasen in 2009, Hannaas in 2011 and Homestad in 2012. In addition, there have been several projects with improving the lego robots. Homestad 20

Haugedal 



\subsubsection{Control system}
\task{Skrive om tidligere arbeid på control systemet, altså det som foregikk i MATLAB}
\subsubsection{Robots}
\task{Skrive raskt hvordan ting var på robot fronten}

\subsubsection{Why Build the entire program from scratch??}
Skrive om hvorfor vi valgte å skrive om hele programmet.

\begin{itemize}
    \item utdatert system med både synlige og usynlige mangler
    \item MatLab som styreprogram er lite egnet til real time.
    \item kommunikasjon fra pc til robotene er ``lettere'' fra et javaprogram
    \item java kjører på ferdigkompilert kode, tar liten plass, kan kjøre på ``alle'' typer datamaskiner
    \item uryddig kode, mye som ikke fungerte, mye kode som ikke var i bruk, lite hensyn til programmeringsnormene cohesion og coupling
    \item ikke modulær/mudularisert kode, vanskelig å forbedre/utvide programmet uten å måtte endre mye
    \item ikke mulighet til å koble til n-antall roboter, da man må kjøre én instans per robot tilkoblet
    \item matlab er et ``tungt'' styreprogram å bruke, stiller krav til serverpc'en
\end{itemize}

\subsubsection{Why Java?}
Skrive om hvorfor det ble valgt java.

\begin{itemize}
    \item bra for realtime
    \item ferdigkompilert kode
    \item programmet kan kjøres fra de fleste datamaskiner
    \item 
\end{itemize}

\subsubsection{Why build a new robot?}
Skrive om hvorfor vi bygde en ny robot.

\begin{itemize}
    \item Innføre en ny robot basert på et annet system (android)
    \item gjøre det mulig å teste systemet med flere roboter
    \item læringsprosessen ved å bygge en robot
\end{itemize}

